<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inovação - PRACTICE</title>
    <description>O Practice é um Programa de Inovação da Universidade Federal da Fronteira Sul, Chapecó, SC, Brasil.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:40:58 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jul 2020 00:40:58 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.0.0</generator>
    
      <item>
        <title>Atualização sobre a situação atual COVID-19</title>
        <description>&lt;p&gt;TL;DR: fique em casa; aulas estão suspensas por tempo indeterminado; não haverá aula EAD (a não ser TCC I e II); atividades &lt;em&gt;voluntárias&lt;/em&gt; feitas nas disciplinas podem ser validadas como ACC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente esperamos que todos os membros de nossa comunidade, seus familiares e entes queridos estejam bem. Como pedimos antes, se existe a possibilidade de ficar em casa, por favor, fique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de atualizar cada um sobre o status da UFFS, gostaríamos de garantir que nossa preocupação principal é com a saúde e o futuro de cada um de nossos alunos. Estamos fazendo nosso melhor esforço para garantir, com responsabilidade e igualdade, que todos consigam obter uma formação profissional de qualidade. Acima disso, estamos trabalhando para garantir a saúde, física e mental, de todos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não está conseguindo realizar suas atividades durante esse período, por alguma razão ou outra, isso não é errado. Pelo contrário, é perfeitamente aceitável. Gostaríamos de tranquilizar todos nesse sentido, garantindo que nenhum aluno será prejudicado ou deixado de lado em sua jornada. No momento, o importante é garantirmos o bem-estar de cada um que conhecemos e prezamos. Se você gostaria de ter aula, de uma forma ou de outra, isso também é perfeitamente entendível. Nesse caso, pedimos prudência no julgamento de qualquer ação que tomamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dito isso, gostaríamos de atualizar todos os alunos sobre nossa situação atual. Como são muitas informações, elas estão distribuídas em forma de pergunta/resposta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;as-aulas-foram-suspensas-por-quanto-tempo&quot;&gt;As aulas foram suspensas por quanto tempo?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em sessão realizada na tarde de quarta-feira (29/04), o Conselho Universitário – CONSUNI deliberou pela suspensão do Calendário Acadêmico da UFFS por tempo indeterminado, em complemento ao estabelecido na &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/resolucao/consuni/2020-0003&quot;&gt;Resolução nº 3/CONSUNI/UFFS/2020&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A suspensão passará por avaliação contínua do CONSUNI, que se dará em sessões extraordinárias especialmente convocadas para esse fim, preferencialmente, com posicionamento da Comissão de Monitoramento das Implicações da COVID-19. A próxima sessão extraordinária do CONSUNI está pré-agendada para o dia 27 de maio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Conselho definiu ainda que, quando se deliberar pelo retorno das atividades presenciais, o reinício das atividades deverá ocorrer após, pelo menos, 10 dias da publicação da resolução que tratar do retorno.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teremos-aulas-semi-presenciais-ead&quot;&gt;Teremos aulas semi-presenciais (EAD)?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O curso de Ciência da Computação seguiu todas as orientações dos órgãos competentes da UFFS para oferecer aulas semi-presenciais (EAD). O CA do curso também fez uma pesquisa sobre isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme estipulado pelo CONSUNI, a disciplina só poderia ser conduzida em EAD se houvesse aprovação de 100% dos alunos matriculados nela. Conforme levantamento feito pela Secretaria Geral de Cursos, nenhuma das disciplinas do nosso curso teve 100% de aceitação por essa modalidade, o que impede a sua realização.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui é importante mencionar que nem todos os alunos do curso possuem condições de acompanhar aulas EAD. Além disso, sempre prezamos pela qualidade do ensino. Somos um dos cursos modelo da UFFS em termos de avaliação do ensino e de utilização de laboratórios. Não vamos, de forma alguma, deixar isso para trás e encorajar uma formação sem planejamento e estrutura para vocês.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estou-fazendo-tcc-i-ou-ii-ou-projetos-de-pesquisa-posso-continuar-trabalhando&quot;&gt;Estou fazendo TCC I ou II, ou projetos de pesquisa, posso continuar trabalhando?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sim. E no caso do TCC I e II, pode-se inclusive defender o trabalho com bancas virtuais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme a Resolução nº 3/CONSUNI/UFFS/2020, os trabalhos de pesquisa e TCC podem continuar sendo conduzidos. Muito provavelmente ajustaremos o calendário de defesa dos TCCs, porém estamos trabalhando para que todos defendam seus trabalhos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;há-alguma-atividade-que-eu-possa-desempenhar-durante-esse-período&quot;&gt;Há alguma atividade que eu possa desempenhar durante esse período?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Colegiado do Curso de Ciência da Computação aprovou a autorização para converter as atividades semi-presenciais &lt;em&gt;opcionais&lt;/em&gt; realizadas junto aos CCRs durante a suspensão do Calendário Acadêmico em Atividade Curricular Complementar (ACC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Considerando que muitos professores do curso estão desenvolvendo atividades complementares junto as suas turmas, e que há a possibilidade dessas não serem validadas como atividade de ensino do CCR por falta de concordância de 100% dos discentes, o Colegiado entendeu que estas atividades podem ser convertidas em ACC. Elas serão registradas na categoria “Outras Atividades” previstas no regulamento de ACC do curso. Essa medida do colegiado tem como propósito servir de incentivo à prática de estudo e à participação &lt;em&gt;voluntária&lt;/em&gt; dos discentes durante o período de suspensão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A decisão é valida enquanto durar o período de suspensão do calendário acadêmico. A carga horária de ACCs a ser emitida no certificado é limitada até 40% da carga horária do CCR. O controle das atividades realizadas pelo discente, bem como a emissão de certificado que comprove tais atividades é de responsabilidade do professor do CCR. Além disso, somente discentes matriculados no respectivo CCR podem receber certificado de ACC relativo a esta modalidade aprovada no Colegiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desenvolvimento de atividades para contabilização de ACCs é uma decisão individual de cada professor. A sua execução deve ser proposta aos discentes dos CCRs. A participação dos discentes também é opcional e, acima de tudo, isso precisa ficar muito claro a todos. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;OS ALUNOS QUE NÃO PARTICIPAREM DAS ATIVIDADES NÃO SERÃO PENALIZADOS EM RELAÇÃO AO ANDAMENTO E AVALIAÇÕES DO CCR QUANDO DO RETORNO DAS ATIVIDADES ACADÊMICAS&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Queremos simplesmente beneficiar os alunos que estão empenhados durante esse período. Não queremos, sob hipótese alguma, causar mais estresse, angústia ou pressão acadêmica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;não-estou-em-condições-de-realizar-atividades-serei-prejudicado-de-alguma-forma&quot;&gt;Não estou em condições de realizar atividades, serei prejudicado de alguma forma?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não, em nenhum momento e em nenhuma circunstância.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizar atividades acadêmicas durante o período de quarentena depende exclusivamente do estado de cada um. Se você possui condições de realizar alguma atividade, converse com seus professores e colegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não tem condições, fique tranquilo(a) que isso não afetará a sua formação/futuro no curso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-curso-de-ciência-da-computação-está-ajudando-de-alguma-forma-no-combate-ao-covid-19&quot;&gt;O curso de Ciência da Computação está ajudando de alguma forma no combate ao COVID-19?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os cursos de Medicina e Ciência da Computação estão trabalhando em conjunto para ajudar a cidade de Chapecó no combate a pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em breve lançaremos um &lt;a href=&quot;https://github.com/grintex/app-covid&quot;&gt;aplicativo móvel&lt;/a&gt; que ajuda a difundir informações sobre a COVID-19 exclusivamente em Chapecó.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-os-professores-estão-fazendo-durante-a-quarentena-já-que-não-temos-aula&quot;&gt;O que os professores estão fazendo durante a quarentena já que não temos aula?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Assim como todos, estamos cuidando da nossa saúde e de nossos entes queridos. Além disso, os professores continuam realizando todas as atividades extra-ensino, o que inclui pesquisa, escrita de projetos/artigos científicos, experimentos, elaboração de material e condução de atividades administrativas (reuniões e outros).&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;links-úteis&quot;&gt;Links úteis&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/acessofacil/coronavirus/orientacao&quot;&gt;UFFS Coronavírus&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.datasus.guardioes&amp;amp;hl=en&quot;&gt;App Coronavírus - SUS (Governo Federal)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.chapeco.sc.gov.br&quot;&gt;Prefeitura de Chapecó&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ajuda-imediata&quot;&gt;Ajuda imediata&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/portaria/gr/2020-0320&quot;&gt;Auxílio Complementar da UFFS para aquisição de gêneros alimentícios, de higiene e de saúde (Portaria Nº 320/GR/UFFS/2020)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;dicas&quot;&gt;Dicas&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Se puder comprar do pequeno empresário (mercadinho, farmácia pequena, comida, etc), via delivery ou com retirada (com responsabilidade), faça isso. Os empregos e salários de muitas pessoas estão em risco também.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/atualizacao-sobre-a-situacao-atual-covid-19/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/atualizacao-sobre-a-situacao-atual-covid-19/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nota de falecimento</title>
        <description>&lt;p&gt;O curso de Ciência da Computação, Campus Chapecó, comunica, com extrema tristeza e pesar, o falecimento de sua estudante Naomi Fernanda de Mello, de 24 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naomi cursava Ciência da Computação (noturno) e estava adiante da oitava fase. Ela faleceu em virtude de um grave aneurisma, tendo morte cerebral declarada às 11:00 horas do dia 7 de Abril de 2020, no hospital da cidade de Chapecó, SC, em consequência do quadro. A comunidade acadêmica do curso e a UFFS expressam seus sentimentos e força a familiares e entes queridos nesse momento tão difícil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O sepultamento ocorrerá em São Paulo.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/nota-de-falecimento-naomi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/nota-de-falecimento-naomi/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nota de falecimento</title>
        <description>&lt;p&gt;O curso de Ciência da Computação, Campus Chapecó, comunica, com pesar, o falecimento do professor José Carlos Bins Filho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O professor Bins faleceu na manhã do dia 8 de Janeiro de 2020, na cidade de Chapecó, SC, em virtude de problemas de saúde. A comunidade do curso expressa sua tristeza pela perda. Nossas condolências à família e aos amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O velório acontecerá na cidade de Chapecó, na funerária Wolff das 17h às 24h.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/nota-de-falecimento/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/nota-de-falecimento/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apresentações de TCC 2019.2</title>
        <description>&lt;p&gt;O cronograma de defesas de TCC I e II de 2019.2 está disponível. Aproveite para conhecer mais sobre assuntos de seu interesse e prestigiar os colegas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No segundo semestre de 2019, um total de 9 alunos defenderão o TCC I e 19 o TCC II. As defesas acontecem à tarde e à noite, nas salas &lt;em&gt;105B&lt;/em&gt; (para TCC I) e &lt;em&gt;106B&lt;/em&gt; (para TCC II).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira abaixo a programação com os acadêmicos, orientadores(as) e sua respectiva banca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tcc-1-sala-105b&quot;&gt;TCC 1 (sala 105B)&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;#&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Data&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Hora&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Acadêmico&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Titulo&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Orientador(a)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Banca&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14:05&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Natan Artini Ferrandin&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Sistema Eletrônico Para Pequenas Eleições&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emilio Wuerges&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte, Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marcos Serafim&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Criação de um dataset de voz com múltiplos locutores para o português brasileiro&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emilio Wuerges, Giancarlo Salton&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:10&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gefferson Vivan&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Desenvolvimento de Framework para Identificação do Nível de Maturidade e Aderência para Implantação do Conceito Indústria 4.0&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Graziela S. Tonin&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Alexandra Cassol, Kelly Tosta&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;17:35&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;André LuizHofer&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Aspectos de segurança em redes intra-chip&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Luciano Lores Caimi&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Emilio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:10&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;André Luiz Maso&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Desenvolvimento de periféricos para a plataforma Memphis&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Luciano Lores Caimi&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua, Adriano Sanick Padilha&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;05/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14:40&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Eduardo Konopatzki Filho&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;A Influência do tom e saturação sobre jogadores em jogos digitais&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emílio Wuerges, Gláucio Fontana&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;05/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;17:35&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Cleiton Antonio Ambrosini&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Visão computacional como entrada de comandos para jogos: Influência da distância e iluminação na precisão da ferramenta CMLTrackr&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Andressa Sebben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14:05&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gabriel Chittolina&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Avaliação do Protocolo de Comunicação MQTT&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emílio Wuerges, Claunir Pavan&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Dayan Roberto Weber&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Integração de Sistema de Gestão Acadêmica com Ambiente Virtual de Aprendizagem Moodle&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Claunir Pavan&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua, Emilio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&quot;tcc-2--sala-106b&quot;&gt;TCC 2  (sala 106B)&lt;/h2&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;#&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Data&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Hora&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Acadêmico&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Titulo&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Orientador(a)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Banca&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;02/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Rodrigo Miguel Tomazi&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise do impacto da reprogramação do microcontrolador ATmega328P na previsibilidade do FreeRTOS no Arduino Uno&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emilio Wuerges, Adriano Sanick Padilha&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:45&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Éverton de Assis Vieira&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Grafos d-Snarks&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emílio Wuerges, Leandro Miranda Zatesko (co-orientador)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marina Esther Groshaus, Alane Marie de Lima&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;03/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;17:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Antunes da Silva&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise da tecnologia de conectividade em longa distância LoRa para a Internet das Coisas.&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Emílio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gabriel Henrique Moro&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Geração procedural de cidades em um mundo virtual gerado proceduralmente no contexto de jogos digitais 3D&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Rafael Piccin Torchelsen, Emilio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;João Vitor Bruniera Labres&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise de viabilidade de utilização de Deep Q-Learning para criação de um controlador no TORCS&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte, Giancarlo Salton&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:45&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gabriel Vassoler&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise de Desempenho de Rolling Updates do Kubernetes em Ambientes de Estresse&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emilio Wuerges, Braulio Adriano de Mello&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;16:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Anderson Altair Tomkelski&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fog Computing: Estudo de Caso Usando Amazon Web Services&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Braulio Adriano De Mello, Emílio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;04/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Jeferson Augusto Schein&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Avaliação de uma plataforma de Internet das Cosias de código livre via estudo de caso&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Emílio Wuerges&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;05/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Ivair Puerari&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise Exploratória de Registros Eletrônicos de Saúde no Setor de Unidade de Terapia Intensiva Utilizando Modelagem de Tópicos&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Dal Bianco, Andressa Sabben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;05/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;16:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Daniel Mello Konflanz&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Investigating Hierarchical Temporal Memory networks applied to dynamic branch prediction&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Luciano Lores Caimi&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Emilio Wuerges, José Carlos Bins Filho&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;05/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Juliana Isabel de Freitas Rosin&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Sistema de visão computacional aplicado na classificação de grãos de milho&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;José Carlos Bins Filho, Denio Duarte&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;14:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Tálisson Oliveira da Costa&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Gerenciamento de dependencias no escalonamento de equipes ágeis que utilizam Scrum&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Raquel Aparecida Pegoraro&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Graziela Simone Tonin, Doglas André Finco&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;13&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:45&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Laurivan Sareta&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Identificação de Perda não Técnica de Energia Elétrica.&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Dal Bianco&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte, Andressa Sebben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;14&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;16:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Maurício André Kunz&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Uso de Realidade Aumentada para auxiliar o ensino de geometria na disciplina de Computação Gráfica na UFFS&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Andressa Sebben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;06/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;17:15&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marcio Rogerio Rodrigues&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Avaliação do impacto da otimização topológica no bloqueio de demanda em redes ópticas elásticas&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Claunir Pavan&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;16&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;10/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;13:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Mariana Pereira&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Análise Exploratória de Tweets Utilizando Modelagem de Tópicos para Textos Curtos: Caso Olimpíadas Rio 2016&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Dal Bianco, Andressa Sebben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;17&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;10/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;15:45&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Igor Lemos Vicente&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Utilizando Machine Learning para identificar clientes trials que se tornarão pagantes em um SaaS&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Dal Bianco, Andressa Sebben&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;18&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;11/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;13:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Artur Constanzi Sponchiado&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Aplicação de meta-atributos para detecção de discurso de ódio&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Guilherme Dal Bianco&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Denio Duarte, Fernando Bevilacqua&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;19&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;11/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;16:30&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Vitor Guilherme Forbrig&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Representação de VLSI Usando r-tree&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emilio Wuerges&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Adriano Sanick Padilha, José Carlos Bins Filho&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;20&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;11/dez&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;18:00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Jovani de Souza&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Segurança e Privacidade para a Internet das Coisas: Um estudo de caso com a Kaa IoT Platform&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Marco Aurélio Spohn&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;Emílio Wuerges, Adriano Sanick Padilha&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/apresentacoes-de-tcc-2019-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/apresentacoes-de-tcc-2019-2/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Horários 2020.1</title>
        <description>&lt;p&gt;Estão disponíveis os horários e as disciplinas optativas para o primeiro semestre de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os horários para o primeiro semestre de 2020 já estão disponíveis em &lt;a href=&quot;https://cc.uffs.edu.br/horario/&quot;&gt;https://cc.uffs.edu.br/horario/&lt;/a&gt;. Esses horários foram decididos e homologados pelo Colegiado do Curso. Embora há poucas chances que ele seja alterado, alterações podem acontecer conforme demandas da Coordenação Acadêmica em virtude de alocações fora do controle da Coordenação do Curso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em caso de dúvidas sobre os horários ou disciplinas, escreva para &lt;a href=&quot;computacao.ch@uffs.edu.br&quot;&gt;mailto:computacao.ch@uffs.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;disciplinas-optativas&quot;&gt;Disciplinas Optativas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Em 2020.1 haverá a oferta de quatro disciplinas optativas. Uma delas, &lt;em&gt;Extração de Assuntos Recorrentes em Coleções de Documentos (Tópicos Especiais em Computação VIII)&lt;/em&gt;, do professor Denio Duarte, será ministrada inteiramente no idioma Inglês (tanto as aulas quanto os materiais).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira abaixo a lista de disciplinas optativas disponíveis em 2020.1.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;extração-de-assuntos-recorrentes-em-coleções-de-documentos-tópicos-especiais-em-computação-viii&quot;&gt;Extração de Assuntos Recorrentes em Coleções de Documentos (Tópicos Especiais em Computação VIII)&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;IMPORTANTE:&lt;/strong&gt; essa disciplina será ministrada inteiramente no idioma &lt;strong&gt;Inglês&lt;/strong&gt; (aulas e materiais).&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Docente:&lt;/strong&gt; Denio Duarte&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo geral:&lt;/strong&gt;
Capacitar o acadêmico a realizar análises exploratórios em grandes coleções de documentos (e.g., redes sociais, artigos científicos, notícias) afim descobrir padrões e estruturas em dados complexos e multidimensionais (documentos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relação dos conteúdos a serem abordados:&lt;/strong&gt;
Introdução ao aprendizado de máquina; aprendizado não supervisionado; modelagem probabilística de tópicos; documentos longos e curtos; abordagens para modelagem de tópicos; pré-tratamento da coleção de documentos; métricas de avaliação&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia:&lt;/strong&gt;
Aulas expositivas e práticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimentos prévios necessários:&lt;/strong&gt;
Banco de dados; estatística e probabilidade; matemática básica.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;modelagem-e-simulação&quot;&gt;Modelagem e Simulação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Docente:&lt;/strong&gt;
Braulio Adriano de Mello&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo geral:&lt;/strong&gt;
Fornecer fundamentos teóricos e práticos para o desenvolvimento de mecanismos de
suporte a simulação de sistemas e de modelos de simulação como ferramenta de apoio à verificação, validação, construção de sistemas reais, de treinamento, entre outras aplicações&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relação dos conteúdos a serem abordados:&lt;/strong&gt;
Conceitos e aplicações de modelagem e simulação. Propriedades, classificação e processo de projeto de modelos de simulação. Simulação discreta e contínua. Escalonamento, probabilidade e variabilidade em modelos. Metodologias, técnicas e ferramentas para modelagem e simulação computacional. Verificação e validação de modelos. Simulação paralela e distribuída. Modelos heterogêneos e de sincronização híbrida. Arquiteturas e formalismos de simulação. Estudos de casos e tendências em simulação computacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia:&lt;/strong&gt;
A disciplina prevê duas etapas gerais. A primeira etapa visa a apresentação e discussão dos fundamentos de simulação computacional relacionando conceitos, características, requisitos, aplicações e tendências. A segunda etapa visa o desenvolvimento de projeto orientado com o objetivo de experimentar as perspectivas de aplicação em simulação enquanto integra fundamentos abordados no percurso do curso (componentes do bloco de fundamentos). Os encontros terão abordagens expositivas/dialogadas para aprendizado de conceitos específicos e atividades práticas no projeto e implementação de estudos de caso a serem definidas em conjunto com o grupo de estudantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimentos prévios necessários:&lt;/strong&gt;
Estrutura de dados e noções de probabilidade&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;tópicos-em-automação-de-projeto-de-circuitos-eletrônicos-eda-tópicos-especiais-em-computação-ix&quot;&gt;Tópicos em Automação de projeto de circuitos eletrônicos (EDA) (Tópicos Especiais em Computação IX)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Docente:&lt;/strong&gt;
Emílio Wuerges&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo Geral:&lt;/strong&gt;
Compreender o fluxo de projeto de circuitos eletrônicos (VLSI) e construir ferramentas para automação do projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relação dos conteúdos a serem abordados:&lt;/strong&gt;
Fluxo de projeto de VLSI: Especificação -&amp;gt; Projeto  -&amp;gt; Codificação RTL -&amp;gt; Verificação Funcional -&amp;gt; Síntese -&amp;gt; Simulação -&amp;gt; Posicionamento e Roteamento -&amp;gt; Fabricação -&amp;gt; Validação. Representação computacional de funções booleanas (BDDs). Representação computacional de componentes (Grafos e árvores de intervalos). Desafios de Automação de Projeto (ICCAD Contest).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia:&lt;/strong&gt;
A disciplina terá uma parte inicial onde serão apresentados os conteúdos e, em seguida, os desafios propostos nas edições passadas do ICCAD contest.
O restante da disciplina será conduzida através de um projeto, escolhido a partir de um dos desafios do ICCAD Contest.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimentos prévios necessários:&lt;/strong&gt;
Estruturas de dados, álgebra booleana e teoria dos grafos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;redes-ópticas-elásticas-tópicos-especiais-em-computação-i&quot;&gt;Redes Ópticas Elásticas (Tópicos Especiais em Computação I)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Docente:&lt;/strong&gt; Claunir Pavan&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo geral:&lt;/strong&gt;
Produção de um artigo científico na área de redes ópticas elásticas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo específico:&lt;/strong&gt;
Identificar, propor e implementar metodologias, algoritmos e heurísticas para o tratamento de problemas recentes na área de redes ópticas elásticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relação dos Conteúdos a serem abordados:&lt;/strong&gt;
Redes ópticas elásticas – caracterização, proteção e restauro, métodos de roteamento, modulação e alocação de espectro; análise de desempenho de topologias e heurísticas para otimização de variáveis de mérito (ex. Taxa de bloqueio e confiabilidade). Estudo de artigos científicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia:&lt;/strong&gt;
O CCR será conduzido inicialmente com aulas expositivas e dialogadas, evoluindo para uma metodologia de aprendizado ativo, em que os estudantes serão desafiados a propor e desenvolver soluções (individualmente e em grupos), de problemas reais da área de redes ópticas elásticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecimentos prévios necessários:&lt;/strong&gt;
Teoria dos grafos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/horarios-2020-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/horarios-2020-1/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ferramentas de Visão Computacional pelos Governos</title>
        <description>&lt;p&gt;Links e referências da palestra: Ferramentas de Visão Computacional utilizadas pelos Governos. Realizada na  &lt;strong&gt;VII SEMANA ACADÊMICA DE CIÊNCIA DA COMPUTAÇÃO&lt;/strong&gt; da &lt;strong&gt;UFFS&lt;/strong&gt;, pelo acadêmico &lt;a href=&quot;http://github.com/oraphaborges&quot;&gt;Raphael Borges&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-year-in-computer-vision&quot;&gt;A YEAR IN Computer Vision&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.themtank.org/a-year-in-computer-vision&quot;&gt;A YEAR IN Computer Vision&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;sistemas-dos-governos&quot;&gt;Sistemas dos Governos&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;china&quot;&gt;China&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;sistema-de-crédito-social&quot;&gt;Sistema de Crédito Social&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bbc.com/portuguese/internacional-42033007&quot;&gt;O plano chinês para monitorar – e premiar – o comportamento de seus cidadãos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://epocanegocios.globo.com/Mundo/noticia/2019/04/black-mirror-cidade-chinesa-cria-sistema-de-pontuacao-que-premia-e-penaliza-cidadaos.html&quot;&gt;Black Mirror: cidade chinesa cria sistema de pintuação que premia e penaliza cidadãos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;monitoramento-de-aprendizado-em-sala-de-aula&quot;&gt;Monitoramento de Aprendizado em Sala de Aula&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;ttps://www.youtube.com/watch?time_continue=2&amp;amp;v=JMLsHI8aV0g&quot;&gt;China utiliza de um sistema de monitoramente dos níveis de atenção em sala de aula&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;hong-kong&quot;&gt;Hong Kong&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;reconhecimento-facil-de-manifestantes&quot;&gt;Reconhecimento facil de manifestantes&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://canaltech.com.br/inteligencia-artificial/protestantes-de-hong-kong-destroem-postes-com-sistemas-de-reconhecimento-facial-147861/&quot;&gt;Protestantes destorem postes com sistemas de reconhecimento facial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://gizmodo.uol.com.br/hong-kong-proibe-mascaras-pinturas-faciais-reconhecimento-facial&quot;&gt;Hong Hong proibe mascaras e pinturas faciais&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;estônia&quot;&gt;Estônia&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://e-estonia.com/&quot;&gt;e-Estonia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://epocanegocios.globo.com/Tecnologia/noticia/2018/08/como-estonia-construiu-uma-sociedade-digital.html&quot;&gt;Como a estonia contruiu uma sociedadade 100% digital&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;eua&quot;&gt;EUA&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;sistema-de-vigilancia-agricola&quot;&gt;Sistema de vigilancia agricola&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.whitehouse.gov/ai/ai-american-industry/&quot;&gt; AI American Industry&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://nifa.usda.gov/program/fact&quot;&gt;FACT&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;brasil&quot;&gt;Brasil&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&quot;reconhecimento-de-criminoso-carnaval-2019&quot;&gt;reconhecimento de criminoso carnaval 2019&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://noticias.uol.com.br/cotidiano/ultimas-noticias/2019/03/05/cameras-de-reconhecimento-facial-acham-criminoso-no-carnaval-de-salvador.html&quot;&gt;Câmeras de reconhecimento facial acham criminoso no Carnaval de Salvador&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://canaltech.com.br/seguranca/reconhecimento-facial-ajuda-a-prender-criminoso-no-carnaval-de-salvador-134189/&quot;&gt;Reconhecimento facial ajuda a prender criminoso no Carnaval de Salvador&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://g1.globo.com/bahia/bahia-meio-dia/videos/t/edicoes/v/cameras-com-reconhecimento-facial-serao-usadas-no-carnaval-de-salvador/7409219/&quot;&gt;Câmeras com reconhecimento facial serão usadas no carnaval de Salvador&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;conheça-o-grupo-de-visão-de-computacional-o-uffs-cv&quot;&gt;Conheça o Grupo de Visão de Computacional o UFFS CV&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;o-que-a-gente-faz&quot;&gt;O que a gente faz?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Desevolvemos estudos e atividades Sobre Visão Computacional de forma bem prática, com desafios, dojos e projetos&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quais-os-dias-dos-encontros&quot;&gt;Quais os dias dos encontros?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Neste semestre os encontros ocorrem às quintas-feiras das 19h às 21h, mas todos os semestres o horário muda pra encaixar de acordo com a disponibilidade do grupo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;contatos&quot;&gt;Contatos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Procurem pelo aluno cordenador: Raphael Borges
Acessem o (GitHub)[http://github.com/uffscv] do grupo&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dicas&quot;&gt;Dicas&lt;/h2&gt;
&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed-podcast/episode/1alkOH1KtT1Aht5eygoaMK&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;232&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/OLnRpiMepUw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7tqJsms0viI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/links-palestra-visao-computacional-sacc/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/links-palestra-visao-computacional-sacc/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Semana Acadêmica Ciência da Computação 2019</title>
        <description>&lt;p&gt;A &lt;strong&gt;VII Semana Acadêmica de Ciência da Computação&lt;/strong&gt; vai acontecer nos dias &lt;strong&gt;4, 5 e 6&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;novembro&lt;/strong&gt; de &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt; na &lt;strong&gt;UFFS&lt;/strong&gt;, campus Chapecó. Nesta edição teremos diversas atividades, entre elas estão minicursos, palestras e campeonatos!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As inscrições serão feitas pelo &lt;a href=&quot;http://uffs.cc/sacc/&quot;&gt;&lt;strong&gt;site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; e o pagamento poderá ser feito à vista (&lt;em&gt;através de qualquer membro do CA&lt;/em&gt;) ou via transferência bancária. As inscrições serão organizadas em lotes que funcionarão do seguinte modo:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt; &lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Estudantes CC UFFS&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Comunidade Acadêmica UFFS&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Visitantes&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;1º lote (até dia 25/10)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://nubank.com.br/pagar/1kdf/ILTq5GOUbS&quot;&gt;R$ 5,00&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;2º lote (até dia 01/11)&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;R$ 10,00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;R$ 15,00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;R$ 40,00&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;No dia&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;R$ 15,00&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Para conferir a programação completa, acesse &lt;a href=&quot;http://uffs.cc/sacc/#programming&quot;&gt;http://uffs.cc/sacc&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;CACC&lt;/strong&gt; está a disposição para esclarecimentos, contate-nos no nosso e-mail &lt;a href=&quot;cacomputacaouffs@gmail.com&quot;&gt;mailto:cacomputacaouffs@gmail.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;participe&quot;&gt;Participe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Semana Acadêmica é um momento importante do curso. Participe! Te esperamos lá!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/sacc-2019/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/sacc-2019/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ato deliberativo sobre carga horária mínima</title>
        <description>&lt;p&gt;Ato Deliberativo Nº 1/CCCCCH/UFFS/2019, de 25 de setembro de 2019, estipula nova carga horária mínima de 4 créditos. Fique atento às diversas implicações disso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi publicado no dia 25/09/2019 o &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/ato-deliberativo/ccccch/2019-0001&quot;&gt;Ato Deliberativo Nº 1/CCCCCH/UFFS/2019&lt;/a&gt; do Colegiado do Curso de Ciência da Computação. O Ato delibera sobre a carga mínima e máxima que os alunos do curso podem matricular em cada semestre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A principal novidade é a carga horária mínima que passou para &lt;strong&gt;4 créditos&lt;/strong&gt; (anteriormente eram 12). Tal medida flexibiliza o preenchimento da carga horária a cada rematrícula, permitindo que o aluno matricule em uma única disciplina. Isso evita a procura por disciplinas que a pessoa não tem interesse ou tempo para frequentar. A carga máxima permaneceu em 32 créditos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;importante-fique-atento&quot;&gt;Importante, fique atento!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os alunos devem ficar atendos para:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Você pode ser jubilado no caso de se matricular em &lt;em&gt;uma única disciplina&lt;/em&gt; e reprovar nela por &lt;em&gt;frequência&lt;/em&gt;. A legislação interna da UFFS descreve esse caso como infração do Artigo 67, Inciso III do &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/resolucao/consunicgrad/2014-0004&quot;&gt;Regulamento da Graduação&lt;/a&gt;, que prevê a jubililação do aluno que reprovar por frequência em todos os CCRs matriculados em um semestre letivo;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Os editais de auxílio da UFFS (permanência, etc) exigem a matrícula em no mínimo 12 créditos por semestre. Em outras palavras, se você se matricular em menos de 3 disciplinas em um semestre (ou seja, menos que 12 créditos), você &lt;strong&gt;não terá acesso aos auxílios&lt;/strong&gt;;&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Alunos da primeira fase do curso devem se matricular em no mínimo 50% (cinquenta por cento) do total de créditos correspondentes à primeira fase do curso (Artigo 42, parágrafo 2o do &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/resolucao/consunicgrad/2014-0004&quot;&gt;Regulamento da Graduação&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Leia &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/ato-deliberativo/ccccch/2019-0001&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt; o Ato Deliberativo e aqui o &lt;a href=&quot;https://www.uffs.edu.br/atos-normativos/resolucao/consunicgrad/2014-0004&quot;&gt;Regulamento da Graduação&lt;/a&gt; que trata da jubilação e matrícula para ingressantes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ficou-com-dúvidas&quot;&gt;Ficou com dúvidas?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida envie um email para &lt;a href=&quot;mailto:computacao.ch@uffs.edu.br&quot;&gt;computacao.ch@uffs.edu.br&lt;/a&gt; ou passe na sala da Coordenação do Curso (222, bloco dos professores) para conversar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/ato-deliberativo-sobre-carga-horaria-minima/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/ato-deliberativo-sobre-carga-horaria-minima/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Consulta pública sobre novas regulamentações</title>
        <description>&lt;p&gt;O Colegiado do curso quer saber a sua opinião sobre as novas regulamentações de validação de componentes curriculares entre PPCs e regras para Atividades Curriculares Complementares (ACC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante os últimos meses, duas comissões formadas por membros do Colegiado do Curso trabalharam para reformular duas regulamentações. A primeira delas é a criação de um Ato Normativo (uma espécie “lei acadêmica”) que trata sobre a validação de componentes curriculares do PPC “antigo” para o “novo” e vice-versa. A segunda delas é modernização do regulamento de Atividades Curriculares Complementares (ACC).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queremos a sua colaboração para o aprimoramento desses novos regulamentos. Sinta-se convidado(a) a revisar os textos, comentar, e apresentar sugestões de mudanças. Suas contribuições serão levadas em consideração para a criação do texto final de ambos os regulamentos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;links-para-os-textos&quot;&gt;Links para os textos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ambos os regulamentos estão disponíveis no Google Docs nos links abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/document/d/1ZrDitPrqVmeQaT-enPq7Gv5xAvgioEHuBVK89lzga_Y&quot;&gt;Minuta de validação bilateral de CCRs entre PPCs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.google.com/document/d/1awrSx47Kkny8u1VxBVXqO3yQxyNveWb-UoH7vly_K38&quot;&gt;Minuta do novo regulamento de ACCs&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida envie um email para &lt;a href=&quot;mailto:computacao.ch@uffs.edu.br&quot;&gt;computacao.ch@uffs.edu.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/consulta-publica-sobre-novas-regulamentacoes/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/consulta-publica-sobre-novas-regulamentacoes/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fronteira Game Jam</title>
        <description>&lt;p&gt;Você está mais que convidado para participar da primeira gamejam do curso de Ciência da Computação, promovida pela &lt;a href=&quot;https://fronteiratec.com&quot;&gt;FronteiraTec&lt;/a&gt; (empresa junior do curso)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;https://fronteiratec.com&quot;&gt;FronteiraTec&lt;/a&gt; está promovendo uma Game jam que acontecerá nesse sábado (28/09)!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um game jam é um encontro de desenvolvedores para planejamento, concepção e criação de jogos dentro de um curto espaço de tempo. Os participantes são geralmente programadores designers, artistas ou qualquer pessoa interessada!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O evento será totalmente gratuito e acontecerá no sábado (28/09) das 8:00 até às 16:00!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para se inscrever preencha o form: &lt;a href=&quot;https://forms.gle/ECADyToTNpdBU6gq7&quot;&gt;https://forms.gle/ECADyToTNpdBU6gq7&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terá comida, energético e café por nossa conta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualquer dúvida envie um email para &lt;a href=&quot;mailto:contato@fronteiratec.com&quot;&gt;contato@fronteiratec.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/noticias/fronteira-game-jam/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/noticias/fronteira-game-jam/</guid>
        
        
        <category>noticias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>